電競就係垃圾，我屌哂你地老母

成班垃圾中學生係到發白日夢，我屌你老母

預撚左有班仆街仔係要包拗頸

佢地殺咗你老豆老母？

電莖

我屌你老母

所以呢 屌你個腦人講乜就信乜？

電競=沉迷打機既垃圾合理化自己所為

同肥婆鍾意食野跟住攞大胃王比賽出黎講一樣

唔發白日夢咁又可以做d乜？

足球比賽=沉迷踢波嘅垃圾合理化自己所為

如果連登仔連達哥都反 我諗香港已經冇晒希望

電競冇問題呀

不過叫做體育運動就柒左少少

做人唔好有夢想呀
最撚好就中學都唔好讀
直接走去番工
咁樣岩唔岩呀樓主？

成班電莖戇鳩仔,屌佢地都晒鳩氣 打機上癮仲當係夢想,等於有人吸毒吸上腦以成為毒販毒梟為夢想講出黎笑撚死人

係啦係啦
最好乜都唔好做
睇住其他國家攪就好
比人地cap水好過我地香港人cap番我地水

人地唔讀書走去打機又關你撚事咩
做唔到個0.1%
出到社會咁味去做藍領
大佬呀
如果無咁多on9
個個都讀到書
邊撚個去做藍領呀？
你呀？

近年興追夢

你同佢講現實佢就話你無夢想做人行屍走肉

睇下你講野幾撚九唔搭八

咁你答我啦
係唔係中學都唔應該讀
直接番工就最好

同你講野都哂鳩氣 基本理解能力都無
而家你個達哥係孔子定耶穌呀要你當佢老豆咁拜
達哥講就大撚哂？

達哥的確係香港近30年最偉大既人

香港攪電競就真係哂氣
冇幾多個人肯拎大筆錢重本投資

以你呢D水平讀書的確無用 考試都係做炮灰 呢種情形你慢慢去打機做垃圾

樓主自己講話鳩班中學生係到發夢
咁我味現實講不如唔好讀中學
讀黎都無撚用
直接番工就最好
邊到有語癌

樓主你又係衰D既
班小朋友已經讀唔到書,難得搵到樣野可以吹奏下你都打沉人
再嘈落去一陣佢地又拎偶像fucker出黎架喇
月薪幾十萬啊你有冇

諗住學鬼仔有人課金比你? 慳D啦屌你老母

屌你啦,柒達都支持共產黨,支持講共產中文架
咁係咪要跟佢做五毛狗呀屌你老母

係啦
我認我係垃圾
係香港月入兩萬講出黎都比人笑啦

如果唔反柒達,香港陸沉呀

我地係運動員

faker好似係200幾萬港紙一個月
不過香港打電莖就係無出路
你望下世界冠軍toyz依家搵幾多

笑左

家陣興teamkill?

係度懶謙虛咁好撚肉酸

希望你心入面真係知道20k唔係多

果句野擺明話自己搵20K咁多 你話我廢青?

佢本身係比人唔專業感覺,但周邊新遊戲宣傳marketing同KOL產品宣傳個市場有潛力,唔做落場打機果個咁解

笑
係香港地獄月入幾多都無用啦
又唔撚比人地認做垃圾
咁你玩撚哂啦

好恐怖

照你咁講體育運動都係垃圾？奧運會會都係哂時間啦屌

啱呀 柒華咁柒都吹奏

點解人地打機都多過你fg第一份人工

電競本身唔係垃圾

但現今電競主流打緊果幾隻GAME 都係垃圾

同咩game無關係

係本身成件事就係垃圾 商家佬要賺錢就吹到成個行業咁 引D無知中學生落搭

講野咁無腦 我係你老豆一巴星去你度

要睇心態

如果你係決心努力 打個冠軍返嚟 我會尊重你追夢
但如果日打十幾小時都係廢尻 不務正業 當然係垃圾

on9達支持你老母做雞

達哥呢隻奶共紅底乞衣

寧願國際象棋入亞運，都好過乜鳩電莖

唉

無撚得救

唔講仲以為達哥係高官

你係咪有讀寫障礙
佢意思係達哥講咩你就信 然後你又post多次達哥講既野出來話咩達哥自己講

電莖撚打機打到有讀寫障礙？

達迷+電競廢青 絕配組合

以為個撚個都崇拜隻達狗咩

樓主擺明係細個係屋企打機俾老豆老母屌，
而家見到班後生仔打機打到上電視又盛就葡撚萄

明明唔抵又要扮屌醒班後生，
有講錯你既咪留言反擊一下唔該

申：持開放態度，無興趣，果樣野興唔興/發唔發到圍過多排就知，無需要特登屌

其他地方唔敢講 香港一定做唔起

agger

你擺明係老母做雞生你出黎啦

以為自己神算子？

話撚左你無實際回覆，唔係俾人講撚中左咁大反應？

不如咁講，呢樣野對你有咩影響值得你開post屌？

兒登學生雞最支持
因為成班垃圾都拎黎做盾牌
等自己心安理得咁沈迷打機

明就明唔明就算

係睇唔過你以爲自己好識讀心扮大哥 擺明你老母就係做雞生到個仔出黎咁摟屌啦

最鍾意就係話關你咩事點解要評論

講講下好似中國外交部上身

又係呢句，網上兇狠有撚用咩？本來諗住問下你屌黎做乜，又淨係識得回d on 9 野，隨便你啦唔傾就算

你知無用就唔好劈頭係度兇人啦 而家又笠返個頭盔做笠水狗

明明有立場就係度扮中立玩誅心 肉撚酸

有睇法jeh就唔可以問人點睇？好撚心你啦，搵錢又少淨係睇網上兇狠，有撚用咩

十分鐘前話自己持開放態度，無興趣

而家又唔認數？

以前信長個陣都有台港澳比賽啦
咪又係好好睇睇
宜加規模好咗啫
你咪當係新興產業囉

睇完依條片就覺得佢哋好浪費時間

補充反
女子隊 不了

樓主份工係唔係就係上連登
點解咁得閒可以覆得咁快

睇下你幾撚肉酸

開頭扮中立 講兩句就原形畢露

你改名做連登湯家驊啦

電競垃圾又想屈人不務正業

達哥呢就港大中文系畢業
支持電競無問題

發夢要做電競既大學畢左業未？
大學畢左業既唔理你啦
大學都未讀果啲
到時過多幾年又無學歷搵唔到野做唔好喊就得
條路自己揀

咁算啦，你當我無知，因為我真係唔知有乜好屌。咪成班打下機當自己會上神枱既後生發夢，100個有1個上位，咁但係我唔明你屌乜。

如果你唔想傾就唔好回啦當我怕撚左你，問咁耐都無真係答我

唔明點解打機都要分男女子

你唔好扮理性啦好心明明一開波就動機不純係度誅心玩人格謀殺 衰左就扮討論 討條毛啦你條撚樣一早有立場扮中立想立於不敗之地

問下你又話我係垃圾
咁樣都叫屈？
睇黎樓主真係無讀中學就走去番工

港台果度講有條女讀完中四就唔讀去做電競 用咗五年先做到選手
笑撚死人

星期一上午你想有咩工作效率

唔通我又話你咁得閒上連登咩傻仔

Toyz講過，建議年輕人讀完大學先去追電競夢
其實22歲係勁既都可以打2-3年
唔勁既 打1年完咗個夢回到現實又唔驚無嘢做

廢老出現了

女人還好 男人咁做玩撚完

無錯 我就係廢老 你係有為青年

建議你睇埋條片先出聲
我諗就算90 00後都無幾多個有咁大勇氣犧牲咁多時間

其實呢啲人就算唔打機，佢地一樣會發啲不切實際嘅夢

今次真係殺左人呀

我鍾意你既思路

又開post呃正皮

補充返
其實個人認為電競係夢想為主，賺錢為次
老老實實 入到電競圈有幾多個 賺到幾桶金有幾多個
啲年輕人之所以想17 18歲就入電競圈
9成9係見到Toyz幾威 賺勁多錢依家又賣廣告
屌你老母人地世界冠軍你以為易做到？
有夢想唔係問題 唔好諗到咁理想
好多電競選手都話後悔(包括Toyz，佢都話重頭黎過想讀書)

利申:18歲有過電競夢，但想讀完大學先

啱呀

但我都要提一提，並唔係所有體育運動都=操肌肉操體能練大隻，有啲運動例如乒乓球，射箭，射擊，都需要練身體，但更多係練反應練基本功，不妨開放啲，重新定義下體育運動，唔係話真係要推到電競作為正式體育項目，至少尊重下，人哋都真係需要去練反應練團隊合作，付出都有嘅。

人地體育項目有共同規則

電競係追住某隻GAME黎競 隻GAME收左皮就0

兒登最大年齡層就係96 97打後
樓主唔好迫人面對現實啦

田徑 >>>>>> 電競

現實= 返工 供樓 結婚 生仔 養廢老

李麗珊 謝婉雯 張國榮 就咁up都up到幾個啦 幾時到達哥呀

達哥影響晒00後一代 以上人士 我好多同學都未聽過

咁同d濕鳩老屎忽有乜分別
做運動員？比心機讀書啦
講夢想？比心機做野啦
人地又唔係打家劫舍，電競又好打機又好，趁後生有興趣嘅咪試下玩下
得罪講句，喺香港唔玩呢d樓主口中嘅無謂野嘅，咪又係返工做狗搵份閪糧，有乜值得自豪，有乜比垃圾好

試唔係問題
只係你有無諗過後路

電莖廢青: 我既人生唔係為左讀書考試,追夢先係最緊要

事實係根本讀唔到書

唔知巴打有無聽過Tom60229
人地讀台大
嬴咗爐石世界冠軍
呢啲咪真係識諗

唔記得睇username

唔講以為唔打機翻萬零蚊嘅工好有前途，成世打工就係為左供一層樓 用幾年追下夢都要比你屌

我諗樓主唔係屌你追夢
而係有無諗過後路
追個夢，無個好成績之後點

其實追夢唔係問題，但起碼有個大學學位俾自已有另一個出路先得架，達哥都hku畢業啦

問題係你用果幾年係成世最重要果幾年
唔好講到幾年好似好少咁
果幾年無讀書
後邊六十至八十年都無好日子過

每個禮拜返五到六日工 每日返十幾個鍾
算唔算沉迷工作 已經上哂癮 要戒

所有比賽=沉迷自己興趣嘅垃圾合理化自己所為

支持冇話訓身，任何事去到極端都係唔好

電競黎講香港就真係垃圾 但好多地方都搞得好好，又多工作機會，啲人又肯投資，就算唔出名嘅選手起碼生活有保障。香港就真係算，除咗金融，其他乜柒都搞唔好。真係文化沙漠。

點解放多時間落打機度叫沉迷同上癮

遊戲世界先搵到佢地既自我，正常人係唔會明白架

其實系咪樓主太垃圾，見到人地打機打到搵到錢
唔開心呀

搵得果萬幾蚊算搵到錢？
世界冠軍只有一個
你估個個都係toyz?

相信靠打機搵食是不少人的兒時夢想，坊間不時也有相關「打機打出頭」的勵志故事。不過，作為為過來人，周啟康指要做職業電競選手並不容易，他形容電競選手就如明星，每年都新人輩出，但可能只有一個會紅。他表示，電競選手需要下苦功在遊戲中爭取高排名及爭取職業隊伍的注意，而初期當練習生可能只有2,000元至3,000元月薪。

電競同追夢唔係問題
但係要知自己有幾多斤兩
天份一定要有
跑一百米要成30秒嘅
搵個所謂＂短跑課程＂
畀幾萬蚊讀兩三年
身邊嘅人叫你放棄
你就話人唔支持體育

個撚個LOL 金牌／白金 去追夢嘅就係時候醒下

唔支持死全家 未來打機先係後生仔世界

白痴少陣啦
努力讀書都唔見得有用啦

有幾多個係牙科醫生，醫生律師?

即係咁
打得top個班我唔反對佢地出去比賽
不過可唔可以唔好間間學校都搞
有幾多去到比賽水平先得呢

班電莖損手好快就入嚟咬人，樓主快啲走，哩度我頂住先

咁又有幾多個香港人
打電競有好成績
你望下花輪
台服菁英
依家咪只可以開下實況
唔係要你做牙科醫生，醫生律師
只係後路問題

double degree + master
創業搞緊電競 點睇？

唔怪得依家00後俾人屌到咁
原來個個都唔會諗後路
只能說每個人天份，努力都唔同
無人話你追夢會一定成功或失敗
但你可唔可以諗下失敗之後點

利申00後

香港搞嘅電競咪又係爐石

竟然有人愛上返工，奴性好重

唔知樓主翻咩工咁撚高尚可以屌哂人地老母

可以抽返大個圈去睇
電競 = 水上運動
Pubg LOL = 各個唔同既水上運動比賽
咁樣會唔會舒服啲？

無問題
進可攻退可守
電競衰左都唔會搵唔到食
咁咪去囉
有能力追夢咪可以去追

講得啱
講多啲呢啲野
趕走晒啲人入行
少啲競爭

利申電莖手

冇錯 00後最垃圾

電痙損手

喺香港有手有腳唔會死既
咁算唔算係後路

連登仔心態 自己做唔到 人地就算想嘗試下去做都會話鳩人肯定做唔到 盡可能都要打沉人地黎令自己心裡面好過d 笑撚死人咩

你安於唔會死既生活就算
咁我無野講

睇左132個留言，發現上面全部一係無讀過書，一係為反而反

連電競係咩都唔知，以為只係兩班人喺度打機比賽

連登仔真係唔抵得人地好 自己打份牛工就唔抵得人地搵到錢又做到自己鍾意做既野

講得好

話人發夢個D傻鳩 人地發咩夢都好過你地班垃圾連夢都唔夠膽發

不過玩得電競呢一行飯，除左打機叻，就係要識做人同識人，玩得唔叻，電競入面有其他產業可以發展，由design去到promote去到game去到後台，總有一樣適合你，同時又係做緊自己鐘意既野，最緊要係一早投身入去發展既時候，有既係經驗，你出黎做過野未呀00後？你知唔知張沙紙得幾時先有用呀？就係得你畢業之後嗰一年搵工咋，過左5年10年，全部睇工作經驗多過學歷架啦

其實邊隻game可以做電競比賽係根據咩準則決定？
如果普通比賽你用所謂“hit"既程度去決定係可以理解, 但而家係講緊亞運
即係如果下一屆某隻game唔再hit跟住就會轉第二隻

同埋有無人覺得呢D比賽某程度上係幫緊隻game做promotion?
因為有得用來比賽所以可以keep到長期有人玩，入埋亞運最大贏家唔係電莖選手而係遊戲公司

前句認同
花輪依家實況幾好 因為適合佢
但你明唔明依家幾多人正係睇啲勁嘅電競選手賺好多
見自己打機又唔差 想投入去
我正係想講 電競圈無咁簡單
做自己想做嘅野？
唔知巴打有無見過電競圈啲人話俾我黎多次唔會做電競選手
鐘意打機既生活 同 做電競選手既生活
完全唔同
後句我無嘢講 我係返暑期工同私補嘅垃圾

算啦，成班傻仔以為電競係兩班人喺度比賽，連個大體係咩都唔知

我係話在座咁多位

無呀 討論區表達下意見啫 不過child登仔都有個好大既問題 睇野好撚窄 都唔會聽人講乜野

你咁講歐聯搞足球比賽佢係咪最大贏家？
Fifa買佢個版權佢係咪唔收錢？
呢個世界不嬲都係咁，個殼唔同左就接受唔到？

其實條路都係自己揀 後唔後悔都係自己既事 最起碼你諗到就去做已經叻過好多人

反而有d人話電競係垃圾既人係覺得自己做既野好高尚 定係只係唔抵得人地成功?

就算係睇人地唔順眼 又有必要去踩低人地咩? 踩完唔見得你自己個身價會高左

自己覺得去做返d搵到大錢既先算係成功 做其他自己想做既野就係廢青垃圾 咁又同班廢老有咩分別

職業無分貴賤，待遇卻有高低
搵唔到食嘅職業就係垃圾，同藝人，歌手一樣

BTW電莖損手個正確做法應該係自僱，千萬唔好簽啲經理人公司，上咩撚訓練班

無謂講咩垃唔垃圾

其實實際啲講
有人睇
即係有需求
即係有市場有錢賺

而家大型電子跨國企業都會投資返咁上下入呢到
其實證明呢範既發展潛力同經濟價值都有返咁上下
由其是雖然政府冇相關計劃同經驗，都肯擺錢入去試水溫

對企業而言
你當係一種縮細版既體育營銷
買隊又或者係player衫上印logo已經係慣例
我諗你屋企是旦一樣電子野既brand都有投放返一定資金係電競以推廣自家產品
而且係全球性既

加上打機成年青人(8090後)既共同興趣催生其成長

所以我覺得只要有經濟價值既產業
都唔可以叫垃圾

我無話垃圾
純碎想人諗清楚啲

屌得好

打機打到住洋樓屌model個d點計

我都知電競難做，我都有fd做選手，搵得錢都係得top嗰堆，不過真心覺得電競唔係得打機一條出路，背後涉及緊有幾多人知唔知，好多野都係萬事起頭難，其實其他國家發展到一定既程度，香港先開始startup，你電競圈既朋友有無同你講過佢有幾咁堅持喺入面先？佢有無盡力搵過唔同出路？唔通佢放棄就代表無得do？唔可以係佢半途而廢？睇野要睇闊多少少

達哥=垃圾

我係講到話人垃圾個班人 唔係講緊巴打你

唔知幾時開始連登仔成功既指標全部都變哂做有錢 大佬依個只係你既指標 做咩要用係人地身上

咁唔抵得人地 咪自己繼續打份牛工囉

推介大家一個網站

呢個網入面有好多關於近年esport既發展、深入研究同data analysis
有助大家更加瞭解呢個行業

btw 真心上連登勿太認真 自己先係最重要 00後黎講你做過暑假工同私補 我相信你都係個有為自己努力過既人

得一兩個撈得起
機個個識打 打得pro先得

我明有唔少出路
實況主 主播 分析師 教練等等
我都知唔少香港選手係救緊香港
但我正係想表達
唔係咁易可以做到香港選手
過程辛苦
正係想啲正係見Toyz或者其他人發展好而想做電選手嘅人
諗真啲

如果你有degree
又有電競經驗既話
riot games或者其他遊戲公司可能會請

係
所以我上面有講過
讀完書，再投入電競圏係唔錯

唔好見人哋寫住電競兩個字就笑人，睇清楚個內容先啦，其實個文憑某程度上係讀緊marketing,就咁睇我覺得讀完其實都會有人請嘅，即使咪做返呢行，我諗學到嘅技巧都可以做返其他嘅

我覺得電競已經變左一個build up fanbase既舞台,電競元素反而唔重要
1.有好多打機打到好撚top既人嘗試入e-sports圈,但只有極少數係可以長期坐住starting位,大部分都係連sub都冇得做
2.電競最撚賺錢係班sponsor,利用選手,fans同各種event間接/直接sell佢地既product,好多target consumer都好受落
3.做選手起伏大競爭大收入唔多,但只要flashy過幾次就已經build up到fanbase,跟住就可以退役做full-time streamer靠donations/ad射水喉,唔駛keep狀態死守一兩隻game,只要夠entertaining keep住班viewer就ok
4.如果你係女,只要有幾分姿色身材,開個台鳩玩唱歌,even IRL都大把viewer等住donate

宜家既電競一早已經唔係boxers&johnnyr時代既電競

識唔少人都係一邊讀一邊業餘咁打 不過如果真係想向選手方面發展太老真係冇咩機會

第四 ，就係呢一班打住電競個朵去呃錢嘅臭雞，先搞到咁多人對電競有誤解同反感

22歲唔會

未必話一定要發展
或者攞到少少經驗
份cv一定好過啲人

因為撈過呢行代表你比其他人更加熟悉隻game既玩法

ON9

都幾可悲 成班冇夢想向現實低頭就唔抵得人地有自己中意做既野同敢去追想打沉人地
係架係on9係好大機會收皮架喇 但人地至少敢試 你呢

其實個文憑真係廢過degree
你有心既話
考好dse
一邊讀degree一邊去hke intern仲好

好有夢想 我係女出哂水 55

On9在？試吓解釋？唔好打咗句on9就當講咗野，定係你係嗰啲盲反撚，如果係嘅你可以收收皮

香港既電競= 一群冇實力既垃圾玩d 垃圾電競遊戲， 但又用香港唔推兼唔hit, 人地國家真正既電競去sell 自己

幾個月DIPLOMA仔昆鳩人2萬蚊學費唔撚ON9 乜撚野MARKETING 原來係其中一個MODULE

有人請 麥記果D囉

可以咁講，但係如果讀完有公司肯受佢地，我又覺得冇咩問題，起碼都叫做有工做

要求中學畢業既工或者要求識呼吸咪會請

機會一定少過degree
鍾培生自己親口講過

無既 都係偶像啫 我夠鐘意C朗啦 做緊既時間就會知自己quali去到邊架啦 到時再決定走或者轉方向都okay
我覺得鐘意既但係試都無試過 淨係睇到人地話點就以為係點 我又覺得咁做人又太過束縛
性格黎啫 無對與錯

有夢想係好
但真係有後路先入行

我敢講十年後你班電競垃圾一事無成個時就識後悔

而家即管牙斬斬攞D萬中無一既例子出黎劣鳩

你人生既夢想得女？你又知人地想要乜？

十年後仲有連登先講野啦

幾時開始有夢想都要成為恥笑目標
平時又成日埋怨香港冇希望 每日返九至六唔知為乜
但到有人真係有勇氣去追求自己中意既野又要打沉人 其實係咪心理唔平衡

我覺得有夢想ok
但唔好不自量力

總要比個空間打機勁既人好好發揮
打機廢但又發電競夢既就

想投身電競唔係問題
但前題係讀好dse+rank爬上菁英
證明俾人睇你係萬中無一既天才
先好搞啦

同風水佬呃你十年八年 一樣道理

只係電競既生態變左姐
以前係真正睇skill睇tactics,果時全球幾撚迷cs,aoc同wc3,中國wc3出左個人王sky做埋08奧運火矩手,歐美cs造左一堆legend出黎
而中港台日韓歐各自組clan互片aoc,一堆tournament,果個年代分分鐘好多連登仔都仲未出世

Classic FPS同RTS既黃金年代先係電競

aoc屌打LOL

wFc

達哥近排教人係大陸卡關點樣辦回鄉證 好有用 以後上去飲喜茶更方便!!

連網上幾句閒言閒語都受唔住
學咩人追夢

呢班垃圾叫佢玩就叻 學人講追夢係侮辱左真係有理想既人

自己講錯野有位比人入就話人連網上幾句閒言閒語都受唔住 依家人地有邊到受唔住

咁其中一個module都係學過啊，講真，佢而家仲未有第一批fg出嚟,都冇數據支持到嘅暫時，佢個課程裏面仲包埋公司實習，我依家就係睇下佢究竟個實習完後會請返嘅比率到底有幾多，到時如果真係冇再屌都未遲

課金比學店當學左野

其實依一句應用於香港體育任何總類

所有運動項目都垃圾啦 咪又係靠商家佬先搞到咁多比賽出黎
以前科技唔發達咪現賽競技 而家發達左變電子競技 d老屎忽就屌哂鬼

讀幾個鐘野

人地有錢賺有市場你都吹佢唔脹

拿你講得好

有市場 不過目標客戶就係你地班電競選手

19世紀已經有SPORTS SCIENCE 你指既以前老屎忽係咩人

前幾個鐘美國有單新聞電莖有條友因為輸左比賽，走去開槍射會場d 人. 單野幾個鐘前咋.
垃圾電莖真係害人

我都知我仆街 而家擺明就睇班開荒牛讀完之後係咪真係咁fit，如果到時真係炒車咪轉風向囉

你話電莖比賽 選手其實ok 有天份可以去做 最on9係搞埋咩電莖課程 學位 真心害人不淺

任何體育都唔係讀完個課程就變劉翔
更何況係班LOL金牌仔

6個月課程2萬蚊 屌那星 課程叫DIPLOMA 但實際資歷架構只認可做中學學歷

個COURSE細細隻字寫住
該文憑課程獲香港資歷架構第三級認可（即舊制中七／新制中六程度）

樓主快啲走，一陣班電莖狗入嚟話你廢老

梗係哂氣，因為香港人根本接受唔到新事物

唔係話支持電競，
但呢個post既連登仔十足十平時佢地罵開個班死廢老

電莖唔係垃圾

不過起香港搞，就會變垃圾

依幾日坐都坐唔滿

D商家而家個個都推電競，係因為搶政府依條水魚ja

果d電莖選手既人工，其實仲低過做洗碗

仆街啲講句，中學都未畢業就出嚟做電競選手，同你讀完個垃圾文憑出嚟做電競選手，點睇都後者有着數掛，假如你收咗皮，你讀過個文憑，最起碼普通語文能力都有啦，出到嚟講嘢待人接物都唔會成個on9仔咁,雖然比起degree都係垃圾,不過我prefer佢哋俾錢去做一個冇咁垃圾既垃圾，咁樣會唔會啱聽啲

中學生沉迷，拎黎當打機藉口=抵屌
但唔撚代表電競係垃圾
打機呢樣野今本就懂天賦，有d人日日打幾十個鐘都係廢嗰啲人就應該放棄，有啲人日日打幾個鐘就可以砌低晒啲所謂嘅高手
電競係比d本來就有天賦嘅人去發揮，係d傻仔係到FF吹奏先搞到依家咁！

咪由佢地去做囉 又唔係你個仔
諗清楚唔後悔就得喇
如果純粹用電競做避風港逃避現實
我地呢啲街外人勸都無用

個門檻邊個定？

定完出黎又話阻人追夢

香港無希望鳥

打得勁咪試下 試完一年唔得好走

#命中是你 冇惡意 唔識用PC版所以咁樣留言

電競垃唔垃圾 關你尻事咩樓主
上黎開POST係到尻叫
撚唔撚係當初冇跟電莖風向
依家係到發爛阿柒頭

其實邊有得屌。 總有d人覺得自己可以但係其實又呃自己。 呢d咪由得佢哋嘥時間。
電競世界各地都有唔係得香港。

其中一個module 學過就 = marketing

咁我直接D去大學marketing fg 仲好啦
至少英文溝通見得下人先

你呢條友同講達哥個條友一樣弱智

佢行賣笑路缐，特登做on9野，本身又係個MK，冇得講

你鍾意既 繼續囉
悔氣尻

講到好似平時打機咁輕鬆
香港就係爭你呢啲人才呀樓主

打機可以有比賽 電競完全無問題
但我覺得唔可以將電競納入為一項運動
電競本身就系打機 打機幾時會變為一種運動

所以電競ok 電競為運動項目就打飛機

電競只係將娛樂運動化
到頭黎都係金錢包裝至上

冇冷氣冇高配件冇靚墩 睇下佢吔仲電唔電莖

大撚把人追到夢 搵到食 做到自己鐘意做既野
香港係無咁蓬勃 人地外國成日電競體系幾撚好
促進到社會發展 香港亦慢慢做緊
無可否認大把人發夢 唔肯努力未發夢囉 肯努力做乜都唔一定得個諗字
睇撚死樓主都係唔撚抵得人地打機開開心心搵到食
出下EVENT就賺到錢 自己就打份垃圾牛工就係度叫春屌尻人
樓主垃撚圾 剝削每個行業發展既機會

屌
電莖有乜唔好
將社會上嘅廢柴集中一齊
將資源放入有用個班

有夢想係好事
但要搞清楚夢想=/=逃避現實ge藉口
你要追夢就一定要有plan
但我感覺唔到呢班所謂ge電競選手同想做電競選手ge人對呢方面ge熱誠同投入
呢班人永遠都會有藉口 例如話香港資源投放少 政府唔配合
但就完全無諗過自身上有咩問題 （你係勁其他隊會搵你）
將失敗歸咎於外界無配合 將自己失敗同逃避合理化

仲有競技運動
係汰弱留強
你平常返工就算庸碌無能 都叫搵到個錢
但電競你唔係最top 根本無人記得你

你係勁 無論你幾時加入都可以做到最top
C朗成34歲人都可以跑得快過後生仔
所以唔好學人講咩錯過左就無 而唔去讀書走去發夢
讀書學到ge野係一世
但電競俾到你ge野唔係
佢只要出隻新game 就好快會唔記得你呢個冠軍

出新game咪操新game囉
再唔係咪轉行做偶像 出下活動做代言做主播囉
再再唔係 人地做冠軍果1-2年都賺左你10-20年錢啦 嘈條撚咩
老屎忽思維僵化

樓主小心比人爆頭

電競師比賽落敗，會場內開槍致4死11傷

咁希望樓主同撐果班以後唔好話香港產業單一，因為你地無資格

比馬會搞電競開放比人賭就爽啦

傻仔運動唔一定要出汗㗎

其實我覺得電競同藝術表演好似, 都係用黎娛樂大眾, 本身冇問題, 但拎黎當運動項目真係好膠

做乜鳩都係睇你心態
真係想打到入pro scene而同時間你有呢個能力去打係冇問題, 電競呢樣野垃唔垃圾就睇你點睇
但自己沉迷打機又唔係打得勁就拎電競呢個terms去話自己打機冇錯就真係垃圾
正如有d人踢波打藍球 打得廢但死都要打就拎kobe/messi呢d人黎話自己係追緊夢一樣

同埋冇人係香港肯投資又係另一個問題, 個個對於"電競=打機"既印象太深, 而事實上又真係好多人將打機同電競撈埋一齊講/拎電競做籍口比自己去繼續沉迷打機
點解普遍家長/社會既人認為沉迷踢波果d會好過打機? 因為起碼叫做有郁過下個身體 叫做"運動"過。而"運動"係好多人既思想入面係一件好正面既事, 自自然然就會同打機令你"荒廢學業"呢d缺點比下去, 但就冇諗過"運動"得太沉迷一樣都可以有缺點 只係冇放大得好似打機咁犀利

總結 : 電競=垃圾最根本就香港人既行為思想對呢樣野接受程度極低+對打機(或者電競啦)印象好差 先一車車人出黎屌鳩電競毒害人心

呢個行頭叻果班人打機搵到食係事實

不過遊戲天賦呢樣野又有幾多人有丫
我認為單排上到top 500甚至200果班人確先算有打職業既入場卷

其實班反電莖撚既言論根本可以用返黎打返任何既運動項目
不過講到最後佢地又會話做運動個人健康呢樣野黎做point 攞返渣沙

呢個course留返比d中三去左打職業既靚仔退役讀咪岩

電競正垃圾

連出戰亞運電競既前運動員都唔覺得電競選手可以同真正運動員相提並論

講到尾都係返工最好 日日朝9晚5 穩定收入 又可以服務社會

作地識閪

你幾時見成功人士會打機
但個個成功人士都會做運動

轉行做偶像 你望下d樣 女都仲叫有機會ge
你字都唔識多隻 點撚樣做主播呀
有咁多個冠軍先講啦

都係個句搵到錢養自己 真係電莖都冇人理妳

將打機變電競唔係問題
問題係點樣比個仔打機有目標又唔影響讀書先至係問題
如果個仔唔9理d 成績又 嘈要買張電競椅 仲話自己練到世界冠軍拎幾千萬 然後話放棄讀書
我應該點做？

利申 未有小朋友

問題應該係D人妖魔化哂電競 但又講唔出有乜野專門有針對性既point
一講電競就話D人沉迷打機 放棄學業

其實換轉係其他興趣 都一樣會咁架
eg: 如果你個仔唔溫書 日日落街踢波/打籃球/打羽毛球/操跑步 想做職業運動員
唔通又唔係一個問題咩?
咁係咪所有人都唔應該將興趣轉化為職業 應該大家守規矩 專心溫書 讀大學 出黎打工?

D人反電競其實咪又係因為覺得成件事兒戲 難成功
鬼唔知咩 如果咁易成功個個仆去做啦
足球員 籃球員有版比你睇打世界賽果班幾高人工 咪又係少人入行 一樣因為難成功呀嘛 但你會唔會睇唔起果班友先?
咪又係照樣大把fans 成班睇波睇到癲哂
電競選手一樣可以做到呢D架 而家都係咁啦 個場坐滿哂人 D選手好多fans支持
兩者情況咪一樣 點解前者多人支持 後者比人笑打機
咪就係老屎忽心態 接受唔到新事物 仲停留係打機=兒戲

坐喺度打機坐到肥斯大隻深近視都叫自己做運動

做主播搵到食一般得三種
1. 前世界級選手 （toys)
2. 靚女
3. 識9up 搞氣氛

而且所謂商業價值要有實力backup 先得
以踢波為例
講樣 / 身型 基奧特都贏美斯一條街
但以商業價值黎睇就一定係美斯大d 因爲佢球技個d

而且邊個唔知冠軍搵到大把錢
但問題下面墊住幾多人既屍體又唔講埋

MAIN POINT

香港攪電競收皮啦

其實係名既問題姐，英文都叫e sports,

係中文運動呢個詞唔fit, 如果真係要郁動好多先有資格叫運動既話，其實好多運動項目都唔fit, 例如射擊，射箭，桌球呢啲，落街散步運動量仲大啦